人工智慧戰機打敗美國空軍

一個由美國辛辛那提大學（Cincinnati University）博士畢業生研發的人工智慧，在一個模擬空中格鬥中，與一位美國空軍上校交手，竟獲取了意外的結果。

這名為 ALPHA 的人工智慧，使用一種稱為模糊邏輯的程式為基礎，特別為無人戰機作戰及戰略分析而製。而 ALPHA 今次的測試對手，是美國退役空軍上校李智恩（Gene Lee）。李上校擁有豐富的空中作戰經驗，在退役後一直致力研究軍用人工智慧，絕對不是一個普通的對手。

人機大戰

ALPHA 和李上校，透過一個超像真的軍用飛行模擬器，在過去一年進行了多次實集戰鬥。上校表示，他在退役後一直不斷研究軍用人工智慧，測試過眾多的 AI 程式，但 ALPHA 的表現是前所未有的：「ALPHA 是我見過最勇猛、敏感、靈活而可靠的 AI。」

李上校剛開始測試 ALPHA 時，首先派出美國空軍過去研發的 AI，與 ALPHA 進行比較。當他發現 ALPHA 竟然打敗了他派出的每一個 AI 程式，才不得不改變策略，親自走進飛行模擬器與人工智慧一較高下。

李上校在去年十月首次與 ALPHA 較量，沒想到竟然被它擊敗，讓他大嚇一驚。之後，他再次進行了多次演集，不但沒有一次能把 ALPHA 的戰機擊下，還每一次都慘敗於人工智慧的手下。

所向無敵

ALPHA 經過與李上校的作戰經驗後，亦曾與其他專家進行模擬作戰，但它每次都能輕鬆地獲取勝利。最後，研究人員甚至嘗試把 ALPHA 的戰機減弱，減少了飛機的速度、轉動率、飛彈強度和感應器，但依然未能改變賽果 。

李上校從 80 年代開始，測試過無數軍用人工智慧程式，見證著 AI 多年的發展，他表示：「我第一次與 ALPHA 對戰時，完全被它的警覺性和反應力嚇了一跳。它好像能清楚知道我每一個動作的意圖，能在片刻間對我的飛行改動和導彈調配作出反應。它知道怎樣能打敗我的策略，更懂得隨著形勢的需要，立刻採取防守或進攻等不同的作戰策略。」

他表示，每次他與 ALPHA 對戰之後，回家時整個人都已筋疲力盡，不單只身體上感到疲倦，甚至連精神上亦感到疲累無比：「雖然它只是一個人工智慧，但它代表著一個非常真實的考驗及挑戰。」

像人類一樣思考

ALPHA 的獨特之處，在於它使用的「模糊邏輯」系統； 普遍的人工智慧程式都是以數字為根基，對它們來說，距離和速度只是一個數字，並沒有「遠」或「近」的分別。但 ALPHA 則是利用語言為根基，不但能明白「遠近」等概念，更能跟據不同的情況，改變對「遠近」、「快慢」的定義，不需被公里或時速等設定限制。

辛辛那提大學研究人員凱利柯漢（Kelly Cohen）表示，模糊邏輯系統能幫助人工智慧像人類一樣思考和作出選擇。他又以運動員作為例子，表示當一個運動員被對方球員阻攔時，他不會計算對方球員的時速是 30 公里、高度是 170 厘米、年齡是 28 歲、入球準確度是 80% 、已上場 13 分鐘等等的數據。

他解釋說：「這個運動員不會站在那裡，嘗試想起所有有關的數據，然後計算他下一步的做法。他只會想：『這個球員技術不錯，也比我高，但我比他跑得快。』」

柯漢總結說：「所有這些技術令 ALPHA 能進一步模擬人類的思路。我們研究的成功，對無人飛行技術來說，就像 IBM 電腦打敗卡斯帕羅夫對國際象棋界的意義同樣重大。」

如果AI 控制戰機 真係隨時skynet 屠殺人類

真係無撚得打

已經拍過戲

我諗下一個20年 人類社會 會好唔同

打機戰果d ....機械人

未來戰士

空軍：看不到 Ai 對戰機的愛

所以垃圾AGE世界就算做到都要用國際條約禁AI打仗

無成本開戰

Stealth呀嘛

講緊戰機呀

未來ai 應該 會一般化

好像戰機 呢套 已經
同圍琪 阿法go 唔一樣

不過模糊邏輯呢個概念 幾有趣
想知覺實是點
一般人諗ai 都係數學上要極度精準

ALPHA is Skynet
Skynet is ALPHA

Ai 真係因某d原因 同人打仗 人應該無得打

你見到 d 咩英國狙擊手 幾百米 幾公里外殺is
點會好像一堆末日電影 一堆反抗軍 可以5050

生物學上人類反應時間(隻眼傳去個腦 再傳返去 仲要判斷時間)

電腦個運算時間 精準度理論上更高

ai經network搞到你無水無電已經收到人類皮

戰鬥妖精雪風

戰鬥妖精：雪風

stealth幾好睇
細個個陣覺得

如果係咁就真係世界和平
邊個仲會咁撚ON9 飛上天用自己條命去打對方電腦?
一定兵變，反推上黎，世界和平!
當然可以搵 ISIS 黎練兵!

呢個世界無無限能源, 點會無得打 ..
單係由製造彈藥再裝上戰鬥體, 再開戰就係一輪既工作.
單靠 AI 呢 d 程式係無可能贏到人.

IU打仗

空軍係咪可以退休

btw 有套戲都係講Ai 控制部單機最後入北韓救人

咪要播陪著你走

唔止空軍
整到坦克用ai 其實已經有曬技術
機械人揸槍實屈機
但係用機器判斷殺唔殺一個人道德上未有規範

第1時間諗起機戰d ai死個陣既聲

上校起機前戰操控近乎完美

ghost

自取滅亡

機戰ai垃燃

有冇人諗過人類會再進化？

最緊要係一瞬間可以演算好多種方法同結果，而且電腦係無精神/情感壓力

一斷線即瓜
我就唔信可以成部超級電腦搬上去

咁以後唔駛打仗
轉做電競咪得

遙控唔得咩

都話斷線
完全通訊中斷啊

天網

macross

it戰爭 鬥hack人地部無人戰機

蝗國果堆垃圾機裝左ai會唔會秒殺f22

到時世界大亂

我都想玩呀

塞返個人上去

Macross Plus啲Ghost

F35 最新型號係用ai
唔洗機師

X-9

打 EA 啲game AI 成日打敗人l玩家喇 好出奇咩

佢個模擬機倉，ps4有冇得出？

十幾年前已經戲講左，部飛機用量子電腦AI
有次飛飛下俾雷劈short撚左
美國佬拍d戲十幾年後真係會實現

收埋自己皮

GHOST

好似渣高達咁

戰機個訓練機邊到有得玩?

Emp點算

ai可以用浮遊炮囉

CPU愈快,AI同時做到既野愈多
就算係放棄某D計算都屬於計算之一

A106

係咪中途有比電打中，之後有少少人類既性格？

就係呢套

short左但其實好似係忠 (太耐唔記得)

係 最後係北韓犧牲自己 救主角

如果最後真係有部AI戰機,我諗同套戲唯一嘅分別就係佢唔會咁大無畏去救人類

Ghost X-9